---
title: Retour des ventes
description: 
published: true
date: 2021-05-26T13:23:36.122Z
tags: 
editor: markdown
dateCreated: 2021-05-26T13:23:36.122Z
---

# Retour des ventes
Un article vendu retourné est appelé retour de vente.

Les entreprises retournent souvent des biens déjà vendus. Ils pourraient être retournés par le client en raison de problèmes de qualité, de non-livraison à la date convenue ou pour toute autre raison.

## 1. Prérequis avant utilisation
Avant de créer et d'utiliser un retour sur vente, il est conseillé de créer d'abord les éléments suivants:

- **[Article](/fr/stocks/item)**
- **[Facture de vente](/fr/selling/sales-invoice)**

Ou alors

- **[Bon de livraison](/fr/stocks/delivery-note)**

## 2. Comment créer un retour sur vente 

1. Ouvrez d'abord le bon de livraison / la facture de vente d'origine, contre laquelle le client a renvoyé les articles.

2. Cliquez ensuite sur **Créer > Retour de vente**, il ouvrira un nouveau bon de livraison avec **Est retour** coché, les articles, le taux et les taxes seront des nombres négatifs.

3. Vous pouvez également créer l'écriture de retour par rapport à la facture de vente d'origine, pour retourner le stock avec la note de crédit, cochez l'option **Mettre à jour le stock** dans la facture de retour de vente.

4. Lors de l'enregistrement du bon de livraison de retour / de la facture de vente, le système augmentera le solde du stock dans l'entrepôt mentionné. Pour maintenir une évaluation correcte des stocks, le solde des stocks augmentera en fonction du taux d'achat initial des articles retournés.

5. En cas de retour de facture de vente, le compte client sera crédité et le compte de revenu et d'impôt associé sera débité comme indiqué dans le grand livre comptable.

Si l'inventaire perpétuel est activé, le système enregistrera également l'écriture comptable sur le compte d'entrepôt pour synchroniser le solde du compte d'entrepôt avec le solde du stock selon le grand livre des stocks.

## 3. Impact sur le retour de stock via le bon de livraison

Lors de la création d'un retour vente par rapport à un bon de livraison:

- La quantité retournée dans le bon de livraison d'origine, ainsi que toute commande client qui y est liée, est mise à jour.

- Le statut du bon de livraison d'origine est changé en Retour émis si 100% retourné.










